[{"question":"安全生产是个系统工程，只有构建(D)全社会广泛支持的安全生产格局，采取综合措施才能达到安全生产的目的。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 政府统一领导、部门依法监管、企业全面参与、群众参与监督"},{"letter":"B","title":"B. 部门统一领导、政府依法监管、企业全面参与、群众参与监督"},{"letter":"C","title":"C. 政府统一领导、部门依法负责、企业全面监管、群众参与监督"},{"letter":"D","title":"D. 政府统一领导、部门依法监管、企业全面负责、群众参与监督"}]},{"question":"发生事故后，事故现场有关人员应当(A)向本单位负责人报告。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 立即    "},{"letter":"B","title":"B. 1小时内    "},{"letter":"C","title":"C. 2小时内    "},{"letter":"B","title":"B. 1小时内    C. 2小时内    D. 24小时内"}]},{"question":"安全生产的核心是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.安全文化  "},{"letter":"B","title":"B．安全投入    "},{"letter":"C","title":"C．安全法制    "},{"letter":"B","title":"B．安全投入    C．安全法制    D.安全责任心"}]},{"question":"安全技术交底由施工单位(B)向施工班组","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.项目负责人    "},{"letter":"B","title":"B.负责项目管理的技术人员"},{"letter":"C","title":"C．专职安全生产管理人员  "},{"letter":"D","title":"D.企业技术负责人"}]},{"question":"安全防护用品按照防护部位分为(D)类。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.五    "},{"letter":"B","title":"B．六    "},{"letter":"C","title":"C．七    "},{"letter":"B","title":"B．六    C．七    D.八"}]},{"question":"安全带在使用(A)年后应抽检一次。","result":["(A)"],"answer":[]},{"question":"安装外墙门","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.戴防护手套  "},{"letter":"B","title":"B.系好安全带  "},{"letter":"C","title":"C.戴防尘口罩  "},{"letter":"B","title":"B.系好安全带  C.戴防尘口罩  D.戴防护眼镜"}]},{"question":"安全通道附近的各类洞口与场地上深度在(C)米以上的洞口等处，除设置防护设施与安全标志，夜间还应设红灯示警。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.3    "},{"letter":"B","title":"B.1    "},{"letter":"C","title":"C.2    "},{"letter":"B","title":"B.1    C.2    D.5"}]},{"question":"安全防护用品必须以(C)形式发放。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.现金    "},{"letter":"B","title":"B.货币    "},{"letter":"C","title":"C.实物    "},{"letter":"B","title":"B.货币    C.实物    D.其他物品"}]},{"question":"安全标志由图形符号","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.安全符号"},{"letter":"B","title":"B．安全信息"},{"letter":"C","title":"C.安全警告"},{"letter":"B","title":"B．安全信息C.安全警告D.安全提示"}]},{"question":"安全色为红色表示(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.提示    "},{"letter":"B","title":"B．指令    "},{"letter":"C","title":"C.警告    "},{"letter":"B","title":"B．指令    C.警告    D.禁止"}]},{"question":"按照轴的所受载荷不同，可将轴分为三类，其中只受转矩不受弯矩或受很小弯矩的轴是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.曲轴    "},{"letter":"B","title":"B.心轴    "},{"letter":"C","title":"C．转轴    "},{"letter":"B","title":"B.心轴    C．转轴    D.传动轴"}]},{"question":"安全锁必须在有效标定期限内使用，有效标定期限不大于(A)年。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 一   "},{"letter":"B","title":"B．二    "},{"letter":"C","title":"C．三    "},{"letter":"B","title":"B．二    C．三    D.四"}]},{"question":"按高处作业吊篮安全操作要求，操作人员必须有二人，不允许单独一人进行作业，目的是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.一人作业，一人监护"},{"letter":"B","title":"B．专人观察周围情况，及时处置"},{"letter":"C","title":"C．专人操作安全装置"},{"letter":"D","title":"D.突然停电时二人分别操作手动下降装置安全落地"}]},{"question":"安全锁日常保养工作包括及时清除外表面污物；避免碰撞造成损伤；防止雨","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.及时加注或更换规定的润滑剂"},{"letter":"B","title":"B.空载试运行"},{"letter":"C","title":"C．及时清理附着在钢丝绳表面的污物"},{"letter":"D","title":"D.达到标定期限应及时进行检修和重新标定"}]},{"question":"不得在安全钢丝绳绷紧情况下，硬性搬动安全锁开启手柄；不得在安全锁(C)开动机器下降。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.联动后    "},{"letter":"B","title":"B.自锁前    "},{"letter":"C","title":"C.锁闭后    "},{"letter":"B","title":"B.自锁前    C.锁闭后    D.开启时"}]},{"question":"不允许轴与零件发生相对转动的固定，称为(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.环向固定    "},{"letter":"B","title":"B.周向固定    "},{"letter":"C","title":"C.轴向固定    "},{"letter":"B","title":"B.周向固定    C.轴向固定    D.横向固定"}]},{"question":"不用人工操作，利用机械设备某些部件的碰撞来完成，以控制自身的运动方向或行程大小的主令电器叫(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.控制按钮  "},{"letter":"B","title":"B．行程开关  "},{"letter":"C","title":"C.转换开关  "},{"letter":"B","title":"B．行程开关  C.转换开关  D.主令开关"}]},{"question":"表示必须遵守规定的信息是(D)与白色相间的条纹。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.红色    "},{"letter":"B","title":"B.黄色    "},{"letter":"C","title":"C.绿色    "},{"letter":"B","title":"B.黄色    C.绿色    D.蓝色"}]},{"question":"白炽灯和日光灯等普通灯具距易燃物距离不宜小于(B)，且不得直接照射易燃物。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 200mm  "},{"letter":"B","title":"B. 300mm  "},{"letter":"C","title":"C. 400mm  "},{"letter":"B","title":"B. 300mm  C. 400mm  D. 500mm"}]},{"question":"白底黑色图案加带斜杆的红色圆环的几何图形，是(A)的图形。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.禁止标志"},{"letter":"B","title":"B.警告标志"},{"letter":"C","title":"C．指令标志"},{"letter":"B","title":"B.警告标志C．指令标志D.提示标志"}]},{"question":"边长大于150cm的大洞口应在四周设置(C)，并在洞口下方设置安全平网。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.安全通道  "},{"letter":"B","title":"B.检修口    "},{"letter":"C","title":"C.防护栏杆    "},{"letter":"B","title":"B.检修口    C.防护栏杆    D.木盖板"}]},{"question":"操作人员进出悬吊平台的规定是(A)。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.必须在地面    "},{"letter":"B","title":"B.两悬吊平台间可相互跨入"},{"letter":"C","title":"C.在保证安全情况下，没有特殊规定    "},{"letter":"D","title":"D.如在空中可攀沿窗口出入"}]},{"question":"触电者的生命能否获救，在绝大多数情况下取决于能否迅速(A);否则，都可能造成死亡。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.脱离电源和正确地实行人工呼吸和心脏按摩  "},{"letter":"B","title":"B．拖延时间"},{"letter":"C","title":"C.动作迟缓    "},{"letter":"D","title":"D.救护不当"}]},{"question":"常用的摆臂式放倾斜安全锁是建立在(C)基础上，由动作控制部分和锁绳部分组成。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.快速制动  "},{"letter":"B","title":"B．自动锁住    "},{"letter":"C","title":"C.杠杆原理  "},{"letter":"B","title":"B．自动锁住    C.杠杆原理  D.联运锁住"}]},{"question":"吊篮的任何部位与输电线的安全距离小于(B)m时，不得作业。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A．5    "},{"letter":"B","title":"B．10    "},{"letter":"C","title":"C．15    "},{"letter":"B","title":"B．10    C．15    D．20"}]},{"question":"吊篮超载保护装置的作用是当载荷超过其限定值时，切断上升的电气控制回路，(A)后方可重新正常运行。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.卸去多余载荷    "},{"letter":"B","title":"B.重新启动"},{"letter":"C","title":"C.停止规定时间    "},{"letter":"D","title":"D.电气控制回路重新调整"}]},{"question":"吊篮系统中必设的限位装置为(A)，其作用是防止悬吊平台向上提升时发生冲项现象。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.上限位开关  "},{"letter":"B","title":"B.下限位开关  "},{"letter":"C","title":"C.横向限位开关  "},{"letter":"B","title":"B.下限位开关  C.横向限位开关  D.倾覆限位开关"}]},{"question":"吊篮按其特性可分为爬升式和(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.手动式    "},{"letter":"B","title":"B．卷扬式    "},{"letter":"C","title":"C.电动式    "},{"letter":"B","title":"B．卷扬式    C.电动式    D.气动式"}]},{"question":"吊篮的主要结构件由于腐蚀","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.5    "},{"letter":"B","title":"B．10    "},{"letter":"C","title":"C．15    "},{"letter":"B","title":"B．10    C．15    D．20"}]},{"question":"电气设备对地电压为220V的电压属于(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.高压    "},{"letter":"B","title":"B.中压    "},{"letter":"C","title":"C.低压    "},{"letter":"B","title":"B.中压    C.低压    D.安全电压"}]},{"question":"电压的基本单位是(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.安培    "},{"letter":"B","title":"B.伏特    "},{"letter":"C","title":"C.欧姆    "},{"letter":"B","title":"B.伏特    C.欧姆    D.瓦特"}]},{"question":"电动","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. ZLP800    "},{"letter":"B","title":"B. ZLP800A    "},{"letter":"C","title":"C. 2ZLP800    "},{"letter":"B","title":"B. ZLP800A    C. 2ZLP800    D. 2ZLP800A"}]},{"question":"电气系统定期检修应检查电源电缆的损伤情况，若表面局部出现轻微损伤，可用绝缘胶布进行局部修补；若损伤超标应(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.请专业人员检修    "},{"letter":"B","title":"B．更换  "},{"letter":"C","title":"C.局部更换  "},{"letter":"B","title":"B．更换  C.局部更换  D.系统更换"}]},{"question":"电气系统必须设置(C)","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.断电    "},{"letter":"B","title":"B.联锁    "},{"letter":"C","title":"C.过热    "},{"letter":"B","title":"B.联锁    C.过热    D.过载"}]},{"question":"对比色为黑色的安全色是(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.红色    "},{"letter":"B","title":"B.黄色    "},{"letter":"C","title":"C．绿色    "},{"letter":"B","title":"B.黄色    C．绿色    D.蓝色"}]},{"question":"当发现电线坠地或设备漏电时，不得随意跑动或触摸金属物体，并保持(C)m以上距离。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A．5    "},{"letter":"B","title":"B．8    "},{"letter":"C","title":"C．10    "},{"letter":"B","title":"B．8    C．10    D．15"}]},{"question":"当高处作业吊篮悬挂机构在较小范围内移位时，错误的操作措施是(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.可以不将钢丝绳退出"},{"letter":"B","title":"B．将悬吊平台下降到接近地面位置"},{"letter":"C","title":"C．安全钢丝绳应留有一定的余量，在移位过程中不得受力"},{"letter":"D","title":"D.工作钢丝绳应留有一定的余量，在移位过程中不得受力"}]},{"question":"当高处作业吊篮悬挂机构的载荷由屋面预埋件承受时，其预埋件的安全系数不应小于(B)。","result":["(B)"],"answer":[]},{"question":"登高用梯踏板应当采用(A)性能的材料。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.防滑    "},{"letter":"B","title":"B.防水    "},{"letter":"C","title":"C．防晒    "},{"letter":"B","title":"B.防水    C．防晒    D.防火"}]},{"question":"达到一定高度的交叉作业，防护棚","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.顶部    "},{"letter":"B","title":"B.低部    "},{"letter":"C","title":"C.左边  "},{"letter":"B","title":"B.低部    C.左边  D.右边"}]},{"question":"搭设高度(D)及以上落地式钢管脚手架工程，属于专家论证的安全专项施工方案范围。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A．24m    "},{"letter":"B","title":"B．36m    "},{"letter":"C","title":"C. 48m    "},{"letter":"B","title":"B．36m    C. 48m    D. 50m"}]},{"question":"短时意外的严重过载或超过弯曲疲劳极限，容易轮齿折断而使轮齿失去正常工作能力。轮齿折断的部位一般发生在(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.轮齿接触表面"},{"letter":"B","title":"B．轮齿部分"},{"letter":"C","title":"C.齿根部分"},{"letter":"B","title":"B．轮齿部分C.齿根部分D.靠近节线的齿根表面"}]},{"question":"发生火灾时，需拨打的火警电话是(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 110    "},{"letter":"B","title":"B．1 14    "},{"letter":"C","title":"C．119    "},{"letter":"B","title":"B．1 14    C．119    D. 120"}]},{"question":"高处作业吊篮安装完毕，应当按照安全技术标准及安装使用说明书的有关要求进行自检。检查“急停按钮”，属于(D)检查项目的检查内容。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.悬挂机构    "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    "},{"letter":"C","title":"C.安全装置    "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    C.安全装置    D.电气系统"}]},{"question":"高处作业吊篮安装完毕，应当按照安全技术标准及安装使用说明书的有关要求进行自检。检查“行程限位”，属于(C)检查项目的检查内容。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.悬挂机构    "},{"letter":"B","title":"B．悬吊平台    "},{"letter":"C","title":"C．安全装置    "},{"letter":"B","title":"B．悬吊平台    C．安全装置    D.提升机"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“安全锁锁绳时打滑”故障现象，其故障原因是(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.离合器片破损    "},{"letter":"B","title":"B.钢丝绳过松"},{"letter":"C","title":"C.夹绳轮磨损    "},{"letter":"D","title":"D.制动器刹车片有油污"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“悬吊平台倾斜”故障现象，其故障原因是(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.变压器损坏    "},{"letter":"B","title":"B.钢丝绳过松"},{"letter":"C","title":"C．两个电机制动灵敏度差异    "},{"letter":"D","title":"D.热继电器损坏"}]},{"question":"高处作业吊篮安装完毕，应当按照安全技术标准及安装使用说明书的有关要求进行自检。检查“靠墙轮（导向装置或缓冲装置）”，属于(B)检查项目的检查内容。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.悬挂机构    "},{"letter":"B","title":"B．悬吊平台    "},{"letter":"C","title":"C.安全装置    "},{"letter":"B","title":"B．悬吊平台    C.安全装置    D.提升机"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“一侧电机发热冒烟”故障现象，其故障原因是(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.变压器损坏  "},{"letter":"B","title":"B．制动器线圈烧坏"},{"letter":"C","title":"C．电源相序接反"},{"letter":"D","title":"D.电源电压过低"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“提升机带不动悬吊平台”故障现象，其故障原因是(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.电源电压过高"},{"letter":"B","title":"B．变压器损坏"},{"letter":"C","title":"C．制动器未打开"},{"letter":"B","title":"B．变压器损坏C．制动器未打开D.钢丝绳过松"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“电动机噪声大”故障现象，其故障原因是(A)。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.轴承损坏    "},{"letter":"B","title":"B.钢丝绳绳头不圆滑"},{"letter":"C","title":"C.压绳机构磨损"},{"letter":"D","title":"D.漏电断路器断开"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“悬吊平台不能启动”故障现象，其故障原因是(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.交流接触器主触点未脱开  "},{"letter":"B","title":"B.热继电器损坏"},{"letter":"C","title":"C．悬吊平台偏载    "},{"letter":"D","title":"D.电源相序接反"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“电源指示灯不亮”故障现象，其故障原因是(A)。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.变压器损坏  "},{"letter":"B","title":"B.电源相序接反  "},{"letter":"C","title":"C．悬吊平台超重  "},{"letter":"B","title":"B.电源相序接反  C．悬吊平台超重  D.安全绳故障"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“限位开关不起作用”故障现象，其故障原因是(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.变压器损坏    "},{"letter":"B","title":"B.电源相序接反"},{"letter":"C","title":"C．提升机制动器故障    "},{"letter":"D","title":"D.漏电断路器断开"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“悬吊平台静止时下滑”故障现象，其故障原因是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.变压器损坏    "},{"letter":"B","title":"B.电源相序接反"},{"letter":"C","title":"C．限位开关损坏    "},{"letter":"D","title":"D.提升机制动器失灵"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“悬吊平台升降时无法停止”故障现象，其故障原因是(A)。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.控制按钮损坏不能复位  "},{"letter":"B","title":"B．变压器损坏"},{"letter":"C","title":"C．电源相序接反    "},{"letter":"D","title":"D.漏电断路器断开"}]},{"question":"高处作业按作业点可能坠落的坠落高度划分为四个等级。三级高处作业，坠落高度是(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 2—5m    "},{"letter":"B","title":"B. 15—30m    "},{"letter":"C","title":"C- 5—15m    "},{"letter":"B","title":"B. 15—30m    C- 5—15m    D. 30—50m"}]},{"question":"高层建筑施工安全要求，脚手架内的作业层应畅通，并搭设不少于(A)处与主体建筑内相衔接的通道。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.2    "},{"letter":"B","title":"B.3    "},{"letter":"C","title":"C.4    "},{"letter":"B","title":"B.3    C.4    D.5"}]},{"question":"高处作业吊篮的主参数用(B)表示。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.额定速度  "},{"letter":"B","title":"B.额定载重量  "},{"letter":"C","title":"C.吊篮尺寸    "},{"letter":"B","title":"B.额定载重量  C.吊篮尺寸    D.电动机功率"}]},{"question":"高处作业吊篮的型号为ZLJ400，是指(A)。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.额定载重量400kg、电动单层卷扬式"},{"letter":"B","title":"B．额定载重量400kg、手动单层卷扬式"},{"letter":"C","title":"C．额定载重量400kg、电动单层爬升式"},{"letter":"D","title":"D.额定载重量400kg、手动单层爬升式"}]},{"question":"高处作业吊篮用钢丝绳分为工作钢丝绳","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.加强钢丝绳  "},{"letter":"B","title":"B.捆绑钢丝绳  "},{"letter":"C","title":"C．吊索钢丝绳  "},{"letter":"B","title":"B.捆绑钢丝绳  C．吊索钢丝绳  D.跑绳钢丝绳"}]},{"question":"高处作业吊篮用钢丝绳，其工作钢丝绳最小直径不应小于(B) mm。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A．5    "},{"letter":"B","title":"B．6    "},{"letter":"C","title":"C．7    "},{"letter":"B","title":"B．6    C．7    D.8"}]},{"question":"高处作业吊篮安装拆卸操作人员的安全绳应固定在(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.安全锁支架上    "},{"letter":"B","title":"B.吊篮的悬吊平台上"},{"letter":"C","title":"C．安全钢丝绳上    "},{"letter":"D","title":"D.屋顶可靠的固定点上"}]},{"question":"高处作业吊篮悬挂机构二次移位，是指在同一建筑物或构筑物(B)的范围内移动。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.不同安装高度    "},{"letter":"B","title":"B.相同安装高度    "},{"letter":"C","title":"C.提升    "},{"letter":"B","title":"B.相同安装高度    C.提升    D.降低"}]},{"question":"高处作业吊篮安装完毕，应当按照安全技术标准及安装使用说明书的有关要求进行自检。检查“配重数量”，属于(A)检查项目的检查内容。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.悬挂机构    "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    "},{"letter":"C","title":"C.安全装置    "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    C.安全装置    D.提升机"}]},{"question":"高处作业吊篮安装完毕，应当按照安全技术标准及安装使用说明书的有关要求进行自检。检查“上限位碰块”，属于(A)检查项目的检查内容。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.悬挂机构  "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    "},{"letter":"C","title":"C.安全装置  "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    C.安全装置  D.提升机"}]},{"question":"高处作业吊篮安装完毕，应当按照安全技术标准及安装使用说明书的有关要求进行自检。检查“非标架设”，属于(A)检查项目的检查内容。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.悬挂机构  "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    "},{"letter":"C","title":"C.安全装置  "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    C.安全装置  D.提升机"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“提升机有异常噪声”故障现象，其故障原因是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.变压器损坏    "},{"letter":"B","title":"B.钢丝绳过松"},{"letter":"C","title":"C.热继电器损坏    "},{"letter":"D","title":"D.电机电磁制动器摩擦片不均匀磨损"}]},{"question":"高处作业吊篮安装完毕，应当按照安全技术标准及安装使用说明书的有关要求进行自检。检查“配重安装固定”，属于(A)检查项目的检查内容。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.悬挂机构    "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    "},{"letter":"C","title":"C.安全装置    "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    C.安全装置    D．提升机"}]},{"question":"高处作业吊篮安装完毕，应当按照安全技术标准及安装使用说明书的有关要求进行自检。检查“穿绳性能，不得卡绳和堵绳”，属于(D)检查项目的检查内容。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.悬挂机构    "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    "},{"letter":"C","title":"C.安全装置    "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    C.安全装置    D.提升机"}]},{"question":"高处作业吊篮安装完毕，应当按照安全技术标准及安装使用说明书的有关要求进行自检。检查“手动下降装置”，属于(C)检查项目的检查内容。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.悬挂机构    "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    "},{"letter":"C","title":"C．安全装置    "},{"letter":"B","title":"B.悬吊平台    C．安全装置    D.提升机"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“松开按钮后，提升机不停车”故障现象，其故障原因是(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.安全锁失灵    "},{"letter":"B","title":"B．限位开关损坏"},{"letter":"C","title":"C．电气箱内接触器触点粘连  "},{"letter":"D","title":"D.变压器损坏"}]},{"question":"高处作业吊篮使用交接班内容主要包括对高处作业吊篮的检查","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.领导  "},{"letter":"B","title":"B.双方签字  "},{"letter":"C","title":"C.使用单位  "},{"letter":"B","title":"B.双方签字  C.使用单位  D.有人见证"}]},{"question":"高处作业吊篮出现“电动机发热异常”故障现象，其故障原因是(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.轴承损坏    "},{"letter":"B","title":"B.电源电压过高"},{"letter":"C","title":"C．压绳机构磨损    "},{"letter":"D","title":"D.漏电断路器断开"}]},{"question":"钢筋混凝土工程冬期施工，当温度低于(C)时，严禁对低合金钢筋进行冷弯。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. -10℃  "},{"letter":"B","title":"B．一5℃  "},{"letter":"C","title":"C. -20℃  "},{"letter":"B","title":"B．一5℃  C. -20℃  D.O℃"}]},{"question":"锅炉房门的开启方向应是(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.向内    "},{"letter":"B","title":"B．向外    "},{"letter":"C","title":"C．向前    "},{"letter":"B","title":"B．向外    C．向前    D.向东"}]},{"question":"根据当地多年气象资料统计，当室外日平均气温连续五天高于(D)时解除冬期施工。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A．O℃    "},{"letter":"B","title":"B．lOoC    "},{"letter":"C","title":"C．3℃    "},{"letter":"B","title":"B．lOoC    C．3℃    D.5℃"}]},{"question":"根据住房和城乡建设部规定，特种作业人员参加年度安全教育培训的时间不少于(C)学时。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 12    "},{"letter":"B","title":"B. 18    "},{"letter":"C","title":"C. 24    "},{"letter":"B","title":"B. 18    C. 24    D. 36"}]},{"question":"根据当地多年气象资料统计，当室外日平均气温连续五天稳定低于(C)即进入冬期施工。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.．5℃    "},{"letter":"B","title":"B．0℃    "},{"letter":"C","title":"C.5℃    "},{"letter":"B","title":"B．0℃    C.5℃    D．3℃"}]},{"question":"火灾使下行楼梯受阻，疏散通道被大火阻断，确认无法逃生地面时，可撤退至楼顶施工层的(C)处，求得暂时性的自我保护。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.下风    "},{"letter":"B","title":"B．积烟    "},{"letter":"C","title":"C.上风    "},{"letter":"B","title":"B．积烟    C.上风    D.上人口"}]},{"question":"混凝土的密度是2.4×l03kg/m3，则每立方米混凝土的质量是(D)千克。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 1500    "},{"letter":"B","title":"B. 1800    "},{"letter":"C","title":"C. 2000    "},{"letter":"B","title":"B. 1800    C. 2000    D. 2400"}]},{"question":"建筑施工企业必须建立以(C)为第一责任人的安全生产责任制度。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.安全生产管理机构负责人"},{"letter":"B","title":"B．分管安全工作的副经理"},{"letter":"C","title":"C．法定代表人    "},{"letter":"D","title":"D．企业技术负责人"}]},{"question":"建筑生产中的安全管理制度不包括是(A)。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.群策群力制度    "},{"letter":"B","title":"B．安全生产责任制度"},{"letter":"C","title":"C-安全生产教育培训制度    "},{"letter":"D","title":"D.安全生产检查制度"}]},{"question":"建筑起重机械司机指的是(A)司机。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.塔式起重机、施工升降机、物料提升机"},{"letter":"B","title":"B．塔式起重机、履带式起重机、施工升降机"},{"letter":"C","title":"C.施工升降机、塔式起重机、汽车式起重机"},{"letter":"D","title":"D.物料提升机、塔式起重机、履带式起重机"}]},{"question":"建筑施工特种作业人员必须经(A)考核合格，取得建筑施工特种作业人员操作资格证书，方可上岗从事相应作业。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.建设主管部门"},{"letter":"B","title":"B．所在单位"},{"letter":"C","title":"C.行业协会"},{"letter":"B","title":"B．所在单位C.行业协会D.劳动主管部门"}]},{"question":"《建筑施工特种作业操作资格证书》正本中不包含(C)的内容。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.证号"},{"letter":"B","title":"B.身份证号"},{"letter":"C","title":"C.工作单位"},{"letter":"B","title":"B.身份证号C.工作单位D.操作类别"}]},{"question":"建筑施工特种作业操作资格证书有效期为(A)。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.两年  "},{"letter":"B","title":"B.三年  "},{"letter":"C","title":"C.四年  "},{"letter":"B","title":"B.三年  C.四年  D.五年"}]},{"question":"建筑施工处于高处作业状态，高度超过(B)米的悬空作业，必须系好安全带。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A．3    "},{"letter":"B","title":"B．2    "},{"letter":"C","title":"C．1.5    "},{"letter":"B","title":"B．2    C．1.5    D. 3.5"}]},{"question":"绝缘手套要根据(C)选用。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.制作材料    "},{"letter":"B","title":"B．使用时间    "},{"letter":"C","title":"C.电压等级    "},{"letter":"B","title":"B．使用时间    C.电压等级    D.使用环境"}]},{"question":"禁止标志的含义是禁止(A)的图形标志。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.人不安全行为"},{"letter":"B","title":"B.物不安全状态"},{"letter":"C","title":"C.管理严重缺陷"},{"letter":"D","title":"D.存在安全隐患"}]},{"question":"急救现场申请急救服务，首先要拨打急救电话(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 110    "},{"letter":"B","title":"B. 114    "},{"letter":"C","title":"C. 119    "},{"letter":"B","title":"B. 114    C. 119    D. 120"}]},{"question":"急救现场申请急救服务，拨打急救电话时，要求接听者将内容(B)，确保信息准确无误。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.不要重复  "},{"letter":"B","title":"B.重复一次  "},{"letter":"C","title":"C.重复2次  "},{"letter":"B","title":"B.重复一次  C.重复2次  D.复述一次"}]},{"question":"金属烟囱一节插入另一节的尺寸不得小于烟囱的(A)，且衔接要牢固。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.半径    "},{"letter":"B","title":"B.直径    "},{"letter":"C","title":"C.长度    "},{"letter":"B","title":"B.直径    C.长度    D.周长"}]},{"question":"交流电焊设备应配装防二次侧触电保护器，二次线应采用(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.绝缘铜线    "},{"letter":"B","title":"B．防水橡皮护套铜芯软电缆"},{"letter":"C","title":"C.绝缘铝线    "},{"letter":"D","title":"D.绝缘导线和结构钢筋（作为地线）"}]},{"question":"进入施工现场严禁穿(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.绝缘鞋  "},{"letter":"B","title":"B.防滑鞋  "},{"letter":"C","title":"C.帆布鞋  "},{"letter":"B","title":"B.防滑鞋  C.帆布鞋  D.高跟鞋"}]},{"question":"若电动机铭牌上给出的接法是△，表示其额定电压是(A)。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 380V    "},{"letter":"B","title":"B. 380V/220V    "},{"letter":"C","title":"C. 250V    "},{"letter":"B","title":"B. 380V/220V    C. 250V    D. 220V"}]},{"question":"卷扬式起升机构主制动器应为(B)，在停电和紧急状态下，应能手动打开制动器。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.常开式    "},{"letter":"B","title":"B.常闭式"},{"letter":"C","title":"C．制动器应动作准确、可靠    "},{"letter":"D","title":"D.便于检修和调整"}]},{"question":"卷扬式提升机必须设置(B)升降机构。当停电或电源故障时，作业人员能安全撤离。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.电动    "},{"letter":"B","title":"B．手动    "},{"letter":"C","title":"C.自动    "},{"letter":"B","title":"B．手动    C.自动    D.联运"}]},{"question":"卷扬式提升机滑轮最小卷绕直径不小于钢丝绳直径的(A)倍；","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 15    "},{"letter":"B","title":"B．20    "},{"letter":"C","title":"C．25    "},{"letter":"B","title":"B．20    C．25    D．30"}]},{"question":"卷扬式提升机主要由电动机","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.蜗轮    "},{"letter":"B","title":"B.蜗杆    "},{"letter":"C","title":"C.齿轮轴    "},{"letter":"B","title":"B.蜗杆    C.齿轮轴    D.导向轮"}]},{"question":"卷扬式提升机禁止使用(B)","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.机械传动  "},{"letter":"B","title":"B.摩擦传动  "},{"letter":"C","title":"C.电动传动    "},{"letter":"B","title":"B.摩擦传动  C.电动传动    D.自动传动"}]},{"question":"卷扬式提升机必须设置钢丝绳防松装置，当钢丝绳发生松弛","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.断丝    "},{"letter":"B","title":"B.断绳  "},{"letter":"C","title":"C.绳径缩小    "},{"letter":"B","title":"B.断绳  C.绳径缩小    D.内外腐蚀"}]},{"question":"卷扬式起升机构必须配备主制动器和后备制动器，后备制动器（或超速保护装置）必须(D)主制动器。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.常开状态设置于    "},{"letter":"B","title":"B.常闭状态设置于    "},{"letter":"C","title":"C.串联于    "},{"letter":"B","title":"B.常闭状态设置于    C.串联于    D.独立于"}]},{"question":"卷扬式提升机的每个吊点必须设置两根独立的钢丝绳，其作用是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.加大承载能力    "},{"letter":"B","title":"B.平衡作用"},{"letter":"C","title":"C.固定安全带    "},{"letter":"D","title":"D.一根失效，另一根起保护作用"}]},{"question":"检查电缆线绝缘层是否破损或老化，对无法修复的予以更换是电气系统(C)的内容。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A．日常保养    "},{"letter":"B","title":"B.定期检修  "},{"letter":"C","title":"C.定期大修  "},{"letter":"B","title":"B.定期检修  C.定期大修  D.定期检查"}]},{"question":"控制用按钮开关动作应准确可靠，其外露部分由(C)材料制成，应能承受50Hz正弦波形","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.金属    "},{"letter":"B","title":"B.非金属    "},{"letter":"C","title":"C.绝缘  "},{"letter":"B","title":"B.非金属    C.绝缘  D.导体"}]},{"question":"离心触发式安全锁的工作原理是当悬吊平台下降速度超过一定值时，飞块产生的(A)克服弹簧的约束力向外甩开到一定程度，锁绳机构动作将锁块锁紧在安全钢丝绳上。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.离心力    "},{"letter":"B","title":"B.动力    "},{"letter":"C","title":"C.阻力    "},{"letter":"B","title":"B.动力    C.阻力    D.摩擦力"}]},{"question":"两构件在接触处只允许作一定关系的转动和移动的复合运动，这样的运动副称为(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.转动副    "},{"letter":"B","title":"B.移动副    "},{"letter":"C","title":"C.螺旋副    "},{"letter":"B","title":"B.移动副    C.螺旋副    D.复合副"}]},{"question":"利用吊篮进行电焊作业时，严禁用悬吊平台作(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.垂直运输  "},{"letter":"B","title":"B.装载物品    "},{"letter":"C","title":"C.电焊接线回路  "},{"letter":"B","title":"B.装载物品    C.电焊接线回路  D.超载物品"}]},{"question":"落地式钢管脚手架底部，应当高出自然地坪(B)，周围应设置排水设施，防止雨水浸泡脚手架。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 100mm  "},{"letter":"B","title":"B. 50mm  "},{"letter":"C","title":"C. 30mm  "},{"letter":"B","title":"B. 50mm  C. 30mm  D. 200mm"}]},{"question":"每班使用结束后，应将悬吊平台(D)，放松工作钢丝绳，使安全锁摆臂处于松弛状态，关闭电源开关，锁好电气箱。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.固定牢固    "},{"letter":"B","title":"B.放置平稳    "},{"letter":"C","title":"C．置于高位    "},{"letter":"B","title":"B.放置平稳    C．置于高位    D.降至地面"}]},{"question":"模数是齿轮几何尺寸计算中最基本的一个参数，模数直接影响齿轮的大小","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.齿轮的几何尺寸越大，承载能力越小"},{"letter":"B","title":"B.齿轮的几何尺寸越小，承载能力越小"},{"letter":"C","title":"C．齿轮的几何尺寸越小，承载能力越大"},{"letter":"D","title":"D.齿轮的几何尺寸越大，承载能力越大"}]},{"question":"爬升式提升机应能承受(D)额定提升力。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 105%    "},{"letter":"B","title":"B. 110%    "},{"letter":"C","title":"C. 120%    "},{"letter":"B","title":"B. 110%    C. 120%    D. 125%"}]},{"question":"爬升式提升机与卷扬机提升机最大的区别在于平台升降时，爬升式提升机不收卷或释放钢丝绳，它是靠绳轮与钢丝绳间的(D)，作为带动吊篮平台升降的动力。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.牵引力    "},{"letter":"B","title":"B．压力    "},{"letter":"C","title":"C-拉力    "},{"letter":"B","title":"B．压力    C-拉力    D.摩擦力"}]},{"question":"爬升式高处作业吊篮是靠绳轮和钢丝绳之间的摩擦力提升，钢丝绳受到强烈的挤压","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 4.5    "},{"letter":"B","title":"B.6    "},{"letter":"C","title":"C.8    "},{"letter":"B","title":"B.6    C.8    D.9"}]},{"question":"企业中最基本的一项安全制度，也是企业安全生产","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.群防群治制度    "},{"letter":"B","title":"B.安全生产责任制度"},{"letter":"C","title":"C.安全教育培训制度    "},{"letter":"D","title":"D.安全生产检查制度"}]},{"question":"首次取得《建筑施工特种作业操作资格证书》的人员必须要有不少于(B)的实习操作。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. -个月    "},{"letter":"B","title":"B．三个月    "},{"letter":"C","title":"C.六个月    "},{"letter":"B","title":"B．三个月    C.六个月    D. -年"}]},{"question":"首次取得资格证书的特种作业人员实习期间，用人单位要指定(D)指导和监督作业。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.专职安全生产管理人员  "},{"letter":"B","title":"B.施工员  "},{"letter":"C","title":"C.项目技术负责人"},{"letter":"B","title":"B.施工员  C.项目技术负责人D.专人"}]},{"question":"适用于扑救金属火灾的是(C)。","result":["(C)"],"answer":[]},{"question":"上下操作隔断的横向安全距离，应(A)相应高度的坠落半径。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.大于    "},{"letter":"B","title":"B.等于    "},{"letter":"C","title":"C.小于    "},{"letter":"B","title":"B.等于    C.小于    D.大于等于"}]},{"question":"室内明敷主干电线距地面高度不得小于(B)m。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 2.0    "},{"letter":"B","title":"B．2.5    "},{"letter":"C","title":"C．3.0    "},{"letter":"B","title":"B．2.5    C．3.0    D．4.0"}]},{"question":"室外220V灯具距地面不得低于(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 2m    "},{"letter":"B","title":"B. 2.5m    "},{"letter":"C","title":"C. 3.5m    "},{"letter":"B","title":"B. 2.5m    C. 3.5m    D. 3m"}]},{"question":"使用于潮湿场所开关箱中的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于(B)mA，动作时间不应大于O.ls。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A．10    "},{"letter":"B","title":"B．15    "},{"letter":"C","title":"C．20    "},{"letter":"B","title":"B．15    C．20    D．30"}]},{"question":"水是最常用的灭火剂，取用方便，资源丰富，但要注意水不能用于扑救(C)的么塞。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A．家具    "},{"letter":"B","title":"B.书籍    "},{"letter":"C","title":"C.带电设备    "},{"letter":"B","title":"B.书籍    C.带电设备    D.服装"}]},{"question":"实行施工总承包的建设工程，由(C)负责上报事故。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.建设单位  "},{"letter":"B","title":"B.监理单位  "},{"letter":"C","title":"C.总承包单位  "},{"letter":"B","title":"B.监理单位  C.总承包单位  D.分包单位"}]},{"question":"施工单位应当在施工现场的危险部位设置明显的(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.安全提示标志    "},{"letter":"B","title":"B.安全宣传标志"},{"letter":"C","title":"C.安全指示标志    "},{"letter":"D","title":"D.安全警示标志"}]},{"question":"施工单位的安全生产费用不应该用于(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.购买施工安全防护用具  "},{"letter":"B","title":"B.安全设施的更新"},{"letter":"C","title":"C.安全施工措施的落实    "},{"letter":"D","title":"D.职工安全事故的赔偿"}]},{"question":"事故发生单位对事故发生负有责任的，发生(A)的，处10万以上50万以下的罚款。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. -般事故  "},{"letter":"B","title":"B.较大事故  "},{"letter":"C","title":"C.重大事故  "},{"letter":"B","title":"B.较大事故  C.重大事故  D.特别重大事故"}]},{"question":"事故发生单位负责人接到事故报告后，应当于(B)内向事故发生地县级以上有关部门报告。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.立即    "},{"letter":"B","title":"B.1小时    "},{"letter":"C","title":"C.2小时    "},{"letter":"B","title":"B.1小时    C.2小时    D. 24小时"}]},{"question":"三相交流电中的A/B/C三相线的颜色依次为(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.黄／红／绿    "},{"letter":"B","title":"B．黄／绿／红    "},{"letter":"C","title":"C.绿／黄／红    "},{"letter":"B","title":"B．黄／绿／红    C.绿／黄／红    D.红／黄／绿"}]},{"question":"三级安全教育指的是(B)级安全教育。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.企业法定代表人、项目负责人、班组长"},{"letter":"B","title":"B．公司、项目、班组"},{"letter":"C","title":"C．总公司、总包单位、分包单位"},{"letter":"D","title":"D.建设单位、施工单位、监理单位"}]},{"question":"实行总承包的，高处作业吊篮经安装单位自检合格后，(B)应当组织产权","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.使用单位  "},{"letter":"B","title":"B.总承包单位  "},{"letter":"C","title":"C.分包单位  "},{"letter":"B","title":"B.总承包单位  C.分包单位  D.建设单位"}]},{"question":"特种作业操作资格证书有效期满需要延期的，持证人应当于期满前(C)向考核发证机关办理延期复核手续。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. -个月  "},{"letter":"B","title":"B.二个月  "},{"letter":"C","title":"C.三个月  "},{"letter":"B","title":"B.二个月  C.三个月  D.六个月"}]},{"question":"塔式起重机回转半径以内区域的加工作业区，应当设置(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.安全通道    "},{"letter":"B","title":"B．防护棚    "},{"letter":"C","title":"C.安全出口    "},{"letter":"B","title":"B．防护棚    C.安全出口    D.联锁装置的安全门"}]},{"question":"提升机与悬吊平台应连接可靠，其连接强度不应小于(A)允许冲击力。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.2倍    "},{"letter":"B","title":"B.3倍    "},{"letter":"C","title":"C.5倍    "},{"letter":"B","title":"B.3倍    C.5倍    D. 10倍"}]},{"question":"我国消防工作的方针是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.安全第一，预防为主    "},{"letter":"B","title":"B．质量第一，预防为主"},{"letter":"C","title":"C．以防为主，防治结合    "},{"letter":"D","title":"D.预防为主，防消结合"}]},{"question":"为确保冬期施工起重机械设备安全使用，春季冻土融化，应当随时观察设备基础是否发生(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.裂缝  "},{"letter":"B","title":"B.倾斜  "},{"letter":"C","title":"C.沉降  "},{"letter":"B","title":"B.倾斜  C.沉降  D.积水"}]},{"question":"物料在悬吊平台内放置的规定是应均匀分布，但(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.不得超出悬吊平台围栏0.5m  "},{"letter":"B","title":"B.不得超出悬吊平台围栏1m"},{"letter":"C","title":"C.不得单边超出悬吊平台围栏  "},{"letter":"D","title":"D.不得超出悬吊平台围栏"}]},{"question":"限制运动部件或装置在超过预设极限位置时的保护装置是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.安全锁    "},{"letter":"B","title":"B.自由坠落锁绳距离"},{"letter":"C","title":"C．防坠安全器    "},{"letter":"D","title":"D.限位装置"}]},{"question":"下列行为中没有违反《安全生产法》的是(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.甲发现了安全事故隐患后没有向现场安全管理人员报告，后发生事故"},{"letter":"B","title":"B.乙发现脚手架要倒塌，在没有采取其他措施情况下迅速逃离现场"},{"letter":"C","title":"C.项目经理强行要求有“恐高症”的丙高空作业"},{"letter":"D","title":"D.丁没有按照本单位要求在施工现场戴安全帽"}]},{"question":"学习施工现场紧急情况和重大事故应急预案属于(B)安全教育内容。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.公司级  ‘"},{"letter":"B","title":"B．工贞目级    "},{"letter":"C","title":"C．班组级    "},{"letter":"B","title":"B．工贞目级    C．班组级    D.班前活动"}]},{"question":"下面哪种作业需要戴防护手套(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.淋灰作业  "},{"letter":"B","title":"B．接触酸碱作业  "},{"letter":"C","title":"C．筛灰作业  "},{"letter":"B","title":"B．接触酸碱作业  C．筛灰作业  D.搅拌混凝土作业"}]},{"question":"下列不属于施工现场临边作业的是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.在建工程阳台、雨篷边缘    "},{"letter":"B","title":"B．土方开挖形成的基坑周边"},{"letter":"C","title":"C.垂直运输设备与各层面接口的接料平台"},{"letter":"D","title":"D.施工升降机吊笼上料通道口"}]},{"question":"下列有关灭火器射程的说法正确的是(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.二氧化碳灭火器约为2.5m  "},{"letter":"B","title":"B.四氯化碳灭火器约为3m"},{"letter":"C","title":"C.干粉灭火器约为4.5m    "},{"letter":"D","title":"D. 1211灭火器约为7m"}]},{"question":"下列有关油漆室内作业时的说法，不正确的是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. -定要有良好的通风条件"},{"letter":"B","title":"B.照明电气设备必须使用防爆灯头"},{"letter":"C","title":"C．严禁吸烟    "},{"letter":"D","title":"D.周围动火作业要距离15m以外"}]},{"question":"消化道出血及需要手术处理的伤病员应当(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.在无人照料下离开伤病者"},{"letter":"B","title":"B.丢弃呕吐物"},{"letter":"C","title":"C.丢弃排泄物"},{"letter":"B","title":"B.丢弃呕吐物C.丢弃排泄物D.禁食"}]},{"question":"悬挂机构的抗倾覆系数应大于(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.1    "},{"letter":"B","title":"B．2    "},{"letter":"C","title":"C．3    "},{"letter":"B","title":"B．2    C．3    D．10"}]},{"question":"限位开关的工作原理是当限位开关SL1和SL2碰到顶端的模块时，使交流接触器KM1跳闸，吊篮断电停止上升，同时(A)。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.锁绳机构动作    "},{"letter":"B","title":"B.自动制动住荷载"},{"letter":"C","title":"C.限制悬吊平台下降    "},{"letter":"D","title":"D.电铃通电报警铃响"}]},{"question":"悬挂机构","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.主要受力构件变形  "},{"letter":"B","title":"B.提升机架"},{"letter":"C","title":"C．结构件出现裂纹    "},{"letter":"D","title":"D.焊缝出现裂纹"}]},{"question":"悬吊平台上应设有操纵用按钮开关","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.安全锁  "},{"letter":"B","title":"B.提升机  "},{"letter":"C","title":"C.靠墙轮  "},{"letter":"B","title":"B.提升机  C.靠墙轮  D.绳坠铁"}]},{"question":"悬吊平台底部四周应设有高度不小于(B) mm挡脚板，挡脚板与底板间隙不大于Smm。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 100    "},{"letter":"B","title":"B. 150    "},{"letter":"C","title":"C. 200    "},{"letter":"B","title":"B. 150    C. 200    D. 250"}]},{"question":"悬吊平台定期检修的工作包括(A)。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.构件变形和腐蚀情况    "},{"letter":"B","title":"B．进、出绳口磨损情况"},{"letter":"C","title":"C．机壳有渗漏、漏油现象    "},{"letter":"D","title":"D.制动电机摩擦片磨损情况"}]},{"question":"狭小的空间进行作业用高处作业吊篮悬吊平台，宜选用(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.多层平台    "},{"letter":"B","title":"B.圆形平台    "},{"letter":"C","title":"C．转角平台    "},{"letter":"B","title":"B.圆形平台    C．转角平台    D.单吊点平台"}]},{"question":"有关焊割作业防火安全要求，下列说法不正确的是(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.乙炔瓶应安装回火防止器，防止氧气倒回发生事故"},{"letter":"B","title":"B．乙炔瓶应放置在距离明火10m以外的地方，严禁倒放"},{"letter":"C","title":"C．使用时乙炔瓶和氧气瓶的距离不得小于3m"},{"letter":"D","title":"D.每天操作前都必须对乙炔瓶和氧气瓶进行认真检查"}]},{"question":"有关地下工程施工防火安全要求，下列说法不正确的是(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.通道处不得堆放障碍物"},{"letter":"B","title":"B.不得在室内配制用于防腐、防水、装饰的危险化学品溶液"},{"letter":"C","title":"C.施工人员吸烟和动火应先申请"},{"letter":"D","title":"D.不得同时进行水暖、电气安装的金属焊割作业"}]},{"question":"有关易燃易爆物品防火要求，下列说法不正确的是(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.易引起火灾的仓库，应将库房内、外分段设立防火墙，划分防火单元"},{"letter":"B","title":"B.根据季节风向的变化，仓库应设在上风方向"},{"letter":"C","title":"C.仓库应设在水源充足、消防车能驶到的地方"},{"letter":"D","title":"D.易燃易爆物品仓库应设两个以上的大门，大门应向外开启"}]},{"question":"有关配电箱的制作，下列说法不正确的是(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. -般采用冷轧钢板或阻燃材料制作"},{"letter":"B","title":"B.开关箱箱体钢板厚度一般不得小于1.2mm"},{"letter":"C","title":"C．配电箱箱体钢板厚度一般不得小于2.Omm"},{"letter":"D","title":"D.箱体表面应做防腐处理"}]},{"question":"有关夯土机械使用时应注意的事项，下列说法不正确的是(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.必须按规定穿戴绝缘手套和绝缘鞋等安全用品"},{"letter":"B","title":"B．电缆长度不应大于50m，并有专人调整电缆"},{"letter":"C","title":"C．多台夯土机械工作时，左右间距不得小于10m，前后间距不得小于5m"},{"letter":"D","title":"D.操作扶手必须绝缘"}]},{"question":"有关手持式电动工具使用时应注意的事项，下列说法不正确的是(A)。","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.在潮湿场所或金属构架上严禁使用Ⅱ类手持式电动工具"},{"letter":"B","title":"B．狭窄场所必须选用由安全隔离变压器供电的Ⅲ类手持式电动工具"},{"letter":"C","title":"C．外壳、手柄、插头、开关、负荷线等必须完好无损"},{"letter":"D","title":"D.负荷线应采用耐气候的橡皮护套铜芯软电缆，并不得有接头"}]},{"question":"有关施工现场生活区消防管理，下列说法不正确的是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.生活区应当建立消防责任制"},{"letter":"B","title":"B．生活区内应设置消火栓或不小于20m3容量的蓄水池蓄水"},{"letter":"C","title":"C.宿舍内严禁作用电炉等电加热器具"},{"letter":"D","title":"D.宿舍内严禁吸烟"}]},{"question":"有关防腐作业防火安全要求，下列说法不正确的是(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.硫磺贮存、运输和施工时，严禁与木炭、硝石相混"},{"letter":"B","title":"B.乙二胺遇火种、高温和氧化剂有燃烧的危险"},{"letter":"C","title":"C.乙二胺贮存、运输时不能盖盖子，应尽量通风"},{"letter":"D","title":"D.树脂类防腐材料施工时，要避开高温，不得置于太阳下长时间曝晒"}]},{"question":"有架空输电线场所，高处作业吊篮的任何部位与输电线的安全距离不应小于(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A．3m    "},{"letter":"B","title":"B．Sm    "},{"letter":"C","title":"C. 8m    "},{"letter":"B","title":"B．Sm    C. 8m    D. 10m"}]},{"question":"以下操作不需要有专人看管","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.使用移动梯和折梯    "},{"letter":"B","title":"B.安装外墙门窗"},{"letter":"C","title":"C．交叉作业中拆卸模板、脚手架    "},{"letter":"D","title":"D.给水平面洞口设置封口盖板"}]},{"question":"以下状态中属于事故状态，应避免发生的是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.通路    "},{"letter":"B","title":"B．开路    "},{"letter":"C","title":"C.断路    "},{"letter":"B","title":"B．开路    C.断路    D.短路"}]},{"question":"由于起重钢丝绳在使用过程中经常","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.截面缩小    "},{"letter":"B","title":"B．外侧断丝    "},{"letter":"C","title":"C-内部断丝    "},{"letter":"B","title":"B．外侧断丝    C-内部断丝    D.金属疲劳"}]},{"question":"以下内容中，属于提升机定期检修工作的是(D)。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.构件变形和腐蚀情况    "},{"letter":"B","title":"B.焊缝开裂或裂纹情况"},{"letter":"C","title":"C.紧固件连接松动情况    "},{"letter":"D","title":"D.机壳有渗漏、漏油现象"}]},{"question":"依托建筑物女儿墙的悬挂机构与杠杆式悬挂机构相比具有体积小","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.刚度    "},{"letter":"B","title":"B．高度    "},{"letter":"C","title":"C.强度    "},{"letter":"B","title":"B．高度    C.强度    D.方向性"}]},{"question":"一般悬挂机构由前梁","result":["(A)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.插杆    "},{"letter":"B","title":"B．上支柱    "},{"letter":"C","title":"C.配重    "},{"letter":"B","title":"B．上支柱    C.配重    D.后支架"}]},{"question":"一般临时设施区域，配电室","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. -"},{"letter":"B","title":"B.两    "},{"letter":"C","title":"C.三    "},{"letter":"B","title":"B.两    C.三    D.四"}]},{"question":"已做防火保护层的火炉距可燃物的距离不得小于(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 20cm    "},{"letter":"B","title":"B. 70cm    "},{"letter":"C","title":"C. 30cm    "},{"letter":"B","title":"B. 70cm    C. 30cm    D. 60cm"}]},{"question":"作业区各作业位置至相应坠落高度基准面的垂直距离中的(D)，称为该作业区的高处作业高度。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.最小值    "},{"letter":"B","title":"B.平均值  "},{"letter":"C","title":"C.任意值  "},{"letter":"B","title":"B.平均值  C.任意值  D.最大值"}]},{"question":"在金属容器内施工，照明电源电压不应大于(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 36V    "},{"letter":"B","title":"B. 24V    "},{"letter":"C","title":"C. 12V    "},{"letter":"B","title":"B. 24V    C. 12V    D. 6V"}]},{"question":"在起重作业中，选用一根直径为16mm的钢丝绳，用于吊索，设定安全系数为8，则该钢丝绳的允许使用拉力约为(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 1200kg    "},{"letter":"B","title":"B.1600kg    "},{"letter":"C","title":"C. 2000kg    "},{"letter":"B","title":"B.1600kg    C. 2000kg    D. 2400kg"}]},{"question":"砖砌火炉壁厚不得小于(C)。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A. 10cm    "},{"letter":"B","title":"B. 25cm    "},{"letter":"C","title":"C. 30cm    "},{"letter":"B","title":"B. 25cm    C. 30cm    D. 20cm"}]},{"question":"指令标志的含义是(C)人们必须做出某种动作或采用防范措施的图形标志。","result":["(C)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.告诫    "},{"letter":"B","title":"B．提醒    "},{"letter":"C","title":"C.强制    "},{"letter":"B","title":"B．提醒    C.强制    D.通知"}]},{"question":"中暑的医学特征之一是体温上升，可达(D)或以上。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A．37℃    "},{"letter":"B","title":"B．38℃    "},{"letter":"C","title":"C．39℃    "},{"letter":"B","title":"B．38℃    C．39℃    D. 40℃"}]},{"question":"造成5500万元直接财产损失的火灾属于(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.特别重大火灾  "},{"letter":"B","title":"B*重大火灾  "},{"letter":"C","title":"C.较大火灾  "},{"letter":"B","title":"B*重大火灾  C.较大火灾  D. -般火灾"}]},{"question":"造成10人以上30人以下死亡，或者50人以上100人以下重伤，或者5000万元以上1亿元以下直接经济损失的事故是(B)。","result":["(B)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.特别重大事故    "},{"letter":"B","title":"B.重大事故    "},{"letter":"C","title":"C.较大事故    "},{"letter":"B","title":"B.重大事故    C.较大事故    D.一般事故"}]},{"question":"自事故发生之日起(D)内，事故造成的伤亡人数发生变化的，应当及时补报。","result":["(D)"],"answer":[{"letter":"A","title":"A.5日    "},{"letter":"B","title":"B. 10日    "},{"letter":"C","title":"C. 20日    "},{"letter":"B","title":"B. 10日    C. 20日    D. 30日"}]},null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null]
